<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="articles_names_array">
        <item>Як треба та не треба вчитися</item>
        <item>Як ефективно вчитися вдома?</item>
        <item>Вчимося вчитися: Як налаштувати свій мозок на ефективне навчання</item>
        <item>Вчимося запам’ятовувати інформацію швидше та краще</item>
        <item>Як краще запам\'ятовувати нову інформацію: поради для школярів і студентів</item>
        <item>Стаття 6</item>
        <item>Стаття 7</item>
        <item>Стаття 8</item>
        <item>Стаття 9</item>
        <item>Стаття 10</item>
        <item>Стаття 11</item>
        <item>Стаття 12</item>
        <item>Стаття 13</item>
        <item>Стаття 14</item>
        <item>Стаття 15</item>
        <item>Лідерство: що це таке і кого називають лідером</item>
        <item>Як стати лідером і що для цього потрібно?</item>
        <item>9 навичок та світоглядів, що зроблять вас успішним лідером</item>
        <item>Стаття 19</item>
        <item>Стаття 20</item>
    </string-array>

    <string-array name="articles_texts_array">
        <item>Стаття1Стаття1Стаття1Стаття1Стаття1Стаття1Стаття1Стаття1Стаття1Стаття1Стаття1Стаття1Стаття1Стаття1Стаття1Стаття1</item>
        <item>Стаття2Стаття2Стаття2Стаття2Стаття2Стаття2Стаття2Стаття2Стаття2Стаття2Стаття2Стаття2Стаття2Стаття2Стаття2Стаття2</item>
        <item>Стаття3Стаття3Стаття3Стаття3Стаття3Стаття3Стаття3Стаття3Стаття3Стаття3Стаття3Стаття3Стаття3Стаття3Стаття3Стаття3</item>
        <item>Стаття 4</item>
        <item>Стаття 5</item>
        <item>Стаття 6</item>
        <item>Стаття 7</item>
        <item>Стаття 8</item>
        <item>Стаття 9</item>
        <item>Стаття 10</item>
        <item>Стаття 11</item>
        <item>Стаття 12</item>
        <item>Стаття 13</item>
        <item>Стаття14Стаття14Стаття14Стаття14Стаття14Стаття14Стаття14Стаття14Стаття14Стаття14Стаття14Стаття14Стаття14Стаття14Стаття14Стаття14</item>
        <item>Стаття 15</item>
        <item>Стаття 16</item>
        <item>Стаття 17</item>
        <item>Стаття 18</item>
        <item>Стаття 19</item>
        <item>Стаття 20</item>
    </string-array>

    <string-array name="quotes_array">
        <item>“З самодисципліною майже все можливо», − Теодор Рузвельт</item>
        <item>“Секрет успіху - почати роботу», - Марк Твен</item>
        <item>“Завжди роби те, що боїшся робити», - Ральф Уолдо Емерсон</item>
        <item>“Зростання починається, коли ми починаємо приймати власну слабкість», - Жан Ваньє</item>
        <item>“Сила уяви робить нас нескінченними», - Джон Мюїр</item>
        <item>“Коли ми більше не можемо змінити ситуацію, перед нами стоїть виклик змінити себе.”</item>
        <item>“Цілі дозволяють контролювати напрямок змін на вашу користь», - Брайан Трейсі</item>
        <item>“Той, у кого є чому жити, може терпіти практично будь-як», - Фредрік Ніцше</item>
        <item>“Є лише одна стратегія зростання: наполегливо працювати», - Вільям Хейг</item>
        <item>“Я думаю, що особисте зростання багато в чому залежить від акторських здібностей», - Беверлі Д`Анджело</item>
        <item>“Вас стримує не те, хто ви, а те, ким ви думаєте, що ви не є», - Денис Уейтлі</item>
        <item>“Видатних людей об’єднує одне: абсолютне почуття місії ”. - Зіг Зіглар</item>
        <item>“Дохід рідко перевищує особистий розвиток», - Джим Рон</item>
        <item>“Ви повинні мати певний рівень невдоволення, щоб відчути бажання прагнути зростання», - Ідову Коєнікан</item>
        <item>“Ми - продукти нашого минулого, але не обов’язково бути його в’язнями ”. - Рік Уоррен</item>
        <item>“Якщо ви хочете створити шедевр, ви повинні бути готові створити по дорозі трохи сміття», - Джеймс Клір</item>
        <item>“Ви не можете мріяти про себе в персонажа; ти повинен забити молотком і сам собі його підробити», - Генрі Девід Торо</item>
        <item>“Життя дасть вам усе, що є найбільш корисним для еволюції вашої свідомості», - Екхарт Толле</item>
        <item>“Якщо вам щось не подобається, змініть це. Якщо ви не можете змінити це, змініть своє ставлення», - Майя Ангелу</item>
        <item>“Хтось сидить сьогодні в тіні, тому що хтось давно посадив дерево», - Уоррен Баффет</item>
        <item>“Успіх не остаточний, невдача не смертельна: важлива сміливість продовжувати”, - Вінстон Черчілль</item>
        <item>“Будьте терплячі до себе. Саморозвиток ніжний; це свята земля. Більших інвестицій немає ". - Стівен Кові</item>
        <item>“Ключ до зростання - визнати свій страх перед невідомим і все -таки заскочити», - Джен Сінсеро</item>
        <item>“Найшвидший спосіб потроїти свій успіх - подвоїти свої інвестиції в особистий розвиток», - Робін Шарма</item>
        <item>“Якщо ви не знайдете час, щоб попрацювати над створенням того життя, якого ви хочете, ви зрештою будете змушені приділяти багато часу справам з життям, яке вам не хочеться», - Кевін Нго</item>
        <item>“Бути стриманим або покірно піддаватися стримуванню, необхідно для нашого особистого зростання та прогресу», - Джеймс Е. Фауст</item>
        <item>“Ріст болючий. Зміни болючі. Але ніщо так не болісне, як залишатися застрягшим там, де тобі не місце», - Н. Р. Нараяна Мерті</item>
        <item>“Коли хтось каже мені "ні", це не означає, що я не можу цього зробити, це просто означає, що я не можу з ними ". - Карен Е. Кінонес Міллер</item>
        <item>“Ви повинні почати розповідати історію свого життя такою, якою ви зараз хочете, і припинити розповіді про те, як це було або про те, як воно є.”</item>
        <item>“Трагедія в житті не полягає в тому, що ти не досягаєш своєї мети. Трагедія полягає в тому, що немає мети досягти», - Бенджамін Мейс</item>
        <item>“Кожну мить свого існування людина зростає до більшої чи відступає у меншу», - Норман Мейлер</item>
        <item>“Воля до перемоги, бажання досягти успіху, бажання розкрити весь свій потенціал … це ті ключі, які відкриють двері до особистої досконалості», - Конфуцій</item>
        <item>“Те, що ви робите, має значення, і ви повинні вирішити, яку різницю ви хочете змінити», - Джейн Гудолл</item>
        <item>“Прийміть відповідальність за своє життя. Знай, що це ти, хто приведе тебе туди, куди хочеш, ніхто інший», - Лес Браун</item>
        <item>“Зміна дорівнює самовдосконаленню. Пориньте туди, де раніше не були», - Пат Самміт</item>
        <item>“Ніколи не пізно стати тим, ким ти міг бути», - Джордж Еліот</item>
        <item>“Дотримуйтесь своїх чесних переконань і будьте сильними», - Вільям Теккерей</item>
        <item>“Те, чого ми боїмося робити найбільше, - це, як правило, те, що нам найбільше потрібно робити», - Ральф Уолдо Емерсон</item>
        <item>“Коли весь світ мовчить, навіть один голос стає могутнім», - Малала Юсафзай</item>
        <item>“Кожен удар наближає мене до наступного домашнього пробігу», - Дитинко Рут</item>
        <item>“Не бійтеся повільного зростання; бійся тільки стояти на місці», - Китайська приказка</item>
        <item>“Якщо немає боротьби, немає прогресу», - Фредерік Дуглас</item>
        <item>“Ми не можемо стати тим, ким маємо бути, залишаючись такими, якими є», - Опра Вінфрі</item>
        <item>“Не йди по життю, рости через життя», - Ерік Баттерворт</item>
        <item>“Визнання того, що ви не там, де ви хочете бути, є відправною точкою для того, щоб почати змінювати своє життя», - День Дебори</item>
        <item>“Люди, які настільки божевільні, що думають, що можуть змінити світ, - це ті, хто це робить ". - Роб Сілтанен</item>
        <item>“Існує два способи розповсюдження світла: бути свічкою або дзеркалом, що її відображає», - Едіт Уортон</item>
        <item>“Найскладніше - це рішення діяти, решта - це просто наполегливість», - Амелія Ерхарт</item>
        <item>“Пам’ятайте, що де б ваше серце, там ви знайдете свій скарб», - Пауло Коельо</item>
        <item>“Робіть все можливе, поки не дізнаєтесь краще. Тоді, коли ти знаєш краще, роби краще», - Майя Ангелу</item>
        <item>“Багато життєвих невдач - це люди, які не усвідомлювали, наскільки вони були близькі до успіху, коли здавалися», - Томас Едісон</item>
        <item>“У мене є теорія, що якщо ти весь час віддаєшся на 100%, то врешті -решт все якось вийде», - Ларрі Берд</item>
        <item>“Прагніть не досягти успіху, а радше бути цінним», - Альберт Ейнштейн</item>
        <item>“Ви можете марнувати своє життя, малюючи лінії. Або ви можете прожити своє життя, перетинаючи їх», - Шонда Раймс</item>
        <item>“Найшвидший спосіб потроїти свій успіх - подвоїти свої інвестиції в особистий розвиток», - Робін Шарма</item>
        <item>“Те, що ви робите, має значення, і ви повинні вирішити, яку різницю ви хочете змінити», - Джейн Гудолл</item>
        <item>“Я дуже вірю в удачу, і чим важче я працюю, тим більше в мене є», - Томас Джефферсон</item>
        <item>“Будьте терплячі до себе. Ти з кожним днем стаєш сильнішим. Вага світу стане меншою … і ви почнете сяяти яскравіше. Не здавайся», - Роберт Тью</item>
        <item>“У вашому житті відбуваються неймовірні зміни, коли ви вирішуєте взяти під свій контроль те, над чим володієте, замість того, щоб прагнути контролювати те, чого у вас немає», - Стів Мараболі</item>
        <item>“Тільки не відмовляйся від спроб робити те, що хочеш. Там, де є любов і натхнення, я не думаю, що ти можеш помилитися», - Елла Фіцджеральд</item>
        <item>“Неможливо жити без помилок у чомусь, якщо ви не живете настільки обережно, що могли б і зовсім не жити - в цьому випадку ви зазнаєте невдачі», - Дж. К. Роулінг</item>
        <item>“Не бійтеся, але зробіть це все одно. Що важливо - це дії. Вам не потрібно чекати, щоб бути впевненим у собі. Просто зробіть це, і згодом впевненість послідує», - Керрі Фішер</item>
        <item>“Можна вибрати повернення до безпеки або вперед до зростання. Зростання потрібно вибирати знову і знову; страх треба долати знову і знову», - Авраам Маслоу</item>
        <item>“Виклики життя не повинні паралізувати вас, вони повинні допомогти вам дізнатися, хто ви є», - Берніс Джонсон Рейгон</item>
        <item>“Ти - той, хто володіє ключами твоєї істоти. Ви носите паспорт на своє щастя», - Діана фон Фюрстенберг</item>
        <item>“Ставтесь до критики серйозно, але не особисто. Якщо в критиці є правда або заслуга, спробуйте навчитися цьому. В іншому випадку нехай це відкотиться від вас», - Хілларі Клінтон</item>
        <item>“Ми не повинні судити про людей за їх вершиною досконалості, а за відстань, яку вони подорожували з того місця, з якого вони почали», - Генрі Уорд Бічер</item>
        <item>“Коли ти потрапляєш у тісне місце, і все йде проти тебе … ніколи не здавайся, бо це лише місце і час, коли зміниться хвиля», - Гаррієт Бічер Стоу</item>
        <item>“Хоча ніхто не може повернутися назад і почати абсолютно новий початок, кожен може розпочати з цього моменту і зробити зовсім новий кінець», - Карл Бард</item>
        <item>“Коли ми повіримо в себе, ми можемо ризикувати цікавістю, дивом, спонтанним захопленням чи будь -якими переживаннями, які розкривають людський дух», - Е. Е. Каммінгс</item>
        <item>“Ми - те, що ми неодноразово робимо. Тож досконалість - це не вчинок, а звичка», - Вілл Дюрант</item>
        <item>“Добре серце краще за всіх голів світу», - Едвард Булвер-Літтон</item>
        <item>“Без постійного особистісного розвитку тепер ти все, ким ти коли-небудь станеш», - Елі Коен</item>
        <item>“Те, чим ми думаємо, ми стаємо», - Будда</item>
        <item>“У цьому світі ти або зростаєш, або вмираєш, тож рухайся і зростай ». Лу Хольц</item>
        <item>“Вбирайте те, що корисно, відкидайте те, чого немає, додайте те, що унікально ваше», - Брюс Лі</item>
        <item>“Найдовша подорож - це подорож всередину», - Даг Хаммарсьольд</item>
        <item>“Є лише одна інвестиція, яка ніколи не зменшиться - це інвестиції в себе ". - Френк Зонненберг</item>
        <item>“Життя - це зростання. Якщо ми припинимо зростати, технічно і духовно, ми будемо як мертві», - Морихей Уесіба</item>
        <item>“Все, що розум людини може уявити і повірити, він може досягти», - Пагорб Наполеона</item>
        <item>“Рано лягати спати, рано вставати робить людину здоровою, заможною та мудрою», - Бенджамін Франклін</item>
        <item>“Вони повинні часто змінювати того, хто залишатиметься незмінним у щасті чи мудрості», - Конфуцій</item>
        <item>“Можливості можуть підняти вас на вершину, але потрібен характер, щоб залишатися на цьому місці», - Вільям Блейк</item>
        <item>“Єдина людина, якою вам судилося стати, - це та, якою ви вирішили стати», - Ральф Уолдо Емерсон</item>
        <item>“Життя не в тому, щоб знайти себе. Життя - це творити себе», - Джордж Бернард Шоу</item>
        <item>“Кожну мить свого існування людина зростає до більшої чи відступає у меншу», - Норман Мейлер</item>
        <item>“Завжди будь собою, проявляй себе, вір у себе, не виходь і не шукай успішної особистості та не дублюй її», - Брюс Лі</item>
        <item>“Ми або рухаємося вперед, або рухаємось назад. Немає такого, що стоїть на місці», - Беккі Вільямсон-Мартін</item>
        <item>“Між стимулом і реакцією є пробіл. У цьому просторі наша сила вибору нашої відповіді. У нашій відповіді лежить наше зростання і наша свобода», - Віктор Франкл</item>
        <item>“У всіх нас є внутрішні труднощі та особисті труднощі. Не дозволяйте нікому змушувати вас відчувати себе погано», - Ізей Вікторія Одіаза</item>
        <item>“Інвестування в себе - найкраща інвестиція, яку ви коли -небудь зробите. Це не тільки покращить ваше життя, але і покращить життя всіх, хто вас оточує», - Робін Шарма</item>
        <item>“Немає нічого благородного в тому, щоб бути вищим за свого ближнього; справжнє благородство - це перевершення свого колишнього ". - Ернест Хемінгуей</item>
        <item>“Зростання - це великий роздільник між тими, хто досягає успіху, і тими, хто цього не робить. Коли я бачу людину, яка починає відокремлюватися від зграї, це майже завжди пов’язано з особистісним зростанням», - Джон К. Максвелл</item>
        <item>“Якщо люди у вашому колі не сприяють вашому зростанню, значить, ви не в колі… ви в клітці», - Кіану Старр</item>
        <item>“Особистий розвиток значно економить час. Чим ви стаєте кращими, тим менше часу вам потрібно на досягнення поставлених цілей ». Брайан Трейсі</item>
        <item>“Ви не можете мріяти про себе в персонажа; ти повинен забити молотком і сам собі його підробити», - Генрі Девід Торо</item>
        <item>“Хорошим критерієм для вимірювання життєвого успіху є кількість людей, яких ви зробили щасливими», - Роберт Дж. Ламсден</item>
        <item>“Завжди будьте скромним і ототожнюватися зі звичайною людиною, навіть коли успіх і досягнення хочуть пишатися тобою.”</item>
        <item>“Життя людини незалежне. Він народжений не лише для розвитку суспільства, а для розвитку свого Я», - Б. Р. Амбедкар</item>
        <item>“Особистий розвиток - це переконання, що ви варті зусиль, часу та енергії, необхідних для саморозвитку», - Деніс Уейтлі</item>
    </string-array>
</resources>